---
 hide:
#   - footer
---

Dette Workflow fungerer som "master" workflow - det har styr på den røde trød - at jobs bliver eksekveret i den rigtige rækkefølge og med de rigtige forudsætninger. Det skal netop ikke være muligt at udføre "deploy", hvis der findes kritiske fejl i analyze delen for CodeQL/SonarCloud eller i "build".

Workflow for dette SecDevOps projekt kan ses på følgende billede

![workflow](../images/github_workflow.png)

CodeQL og SonarCloud kører parallelt, mens build venter på begge pass'er - og deploy venter på build. Det vil sige, at projektet har en blanding af sekvensielle og parallele operationer.

Opsætningen af workflowest ses her:

```
name: Build and deploy ASP.Net Core app to Azure Web App - SelvvalgtProjekt

on:
  push:
    branches:
      - master
  workflow_dispatch:

jobs:
  CodeQL:
    uses: ./.github/workflows/codeql.yml
    permissions:
      actions: read
      contents: read
      security-events: write
    secrets: inherit
  
  SonarCloud:
    uses: ./.github/workflows/sonarcloud.yml
    permissions:
      actions: read
      contents: read
      security-events: write
    secrets: inherit

  build:
    needs:
     - CodeQL
     - SonarCloud

    runs-on: windows-latest

    steps:
      - uses: actions/checkout@v4

      - name: Set up .NET Core
        uses: actions/setup-dotnet@v1
        with:
          dotnet-version: '8.x'
          include-prerelease: true

      - name: Run Unit Tests
        run: dotnet test

      - name: Build with dotnet
        run: dotnet build --configuration Release

      - name: dotnet publish
        run: dotnet publish -c Release -o ${{env.DOTNET_ROOT}}/myapp

      - name: Upload artifact for deployment job
        uses: actions/upload-artifact@v3
        with:
          name: .net-app
          path: ${{env.DOTNET_ROOT}}/myapp

  deploy:
    runs-on: windows-latest
    needs: build
    environment:
      name: 'Production'
      url: ${{ steps.deploy-to-webapp.outputs.webapp-url }}

    steps:
      - name: Download artifact from build job
        uses: actions/download-artifact@v3
        with:
          name: .net-app

      - name: Deploy to Azure Web App
        id: deploy-to-webapp
        uses: azure/webapps-deploy@v2
        with:
          app-name: 'SelvvalgtProjekt'
          slot-name: 'Production'
          publish-profile: ${{ secrets.AZUREAPPSERVICE_PUBLISHPROFILE_3C355B41AB53401FA7F7D673C956B868 }}
          package: .
```